日本JR一問

如果買pass, 限期內任搭、劃左指定席、如果miss左班車、係咪就咁坐下一班車都可以、不過無指定席坐？全程企位？

去綠色窗口劃下一班咪得

搭得指定席嘅pass都可以用嚟搭自由席(Nozomi, Mizuho除外)，查飛show pass就得

有D班次不設自由席，咁就要重新劃位。冇劃位就要喺車門空間企，少數情況(SuperView Odoriko)會唔畀上車

全車指定席既車無劃位都可以上車架原來？
但車費點計

再翻查資料，要更正番之前所講。俾粒膠自己先

全車指定席 冇劃位的話就唔好上車
(雖然車門冇人mark住上咗車冇人知，但係查飛時有可能被車掌收指定席特急費用)

如果全車指定席爆滿，搭車前可以喺綠色窗口出一張有劃車卡無劃位嘅 "立席特急券"，咁就可以上車企車門空間

公眾假會唔會指定席好快快爆？通常要幾耐前去書劃定架？

要睇係乜嘢假期、時段、路線同埋搭車方向
見過就算係新年長假期，過咗peak位時段都仲有即班車可以劃 (當然peak位嗰幾個鐘係全爆)

唔該哂巴打